<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog proyecto Méliès</title>
    <link>https://melies-hugo.js.org/</link>
    <description>Recent content on Blog proyecto Méliès</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Cristina Fernández | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥ | &lt;a href=&#34;https://js.org&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;JS.ORG | JavaScript Community&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://logo.js.org/dark_tiny.png&#34; width=&#34;55&#34; alt=&#34;JS.ORG Logo&#34;&gt;&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2017 13:00:41 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://melies-hugo.js.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Proceso de una charla</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/proceso-charla/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:00:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/proceso-charla/</guid>
      <description>El sábado pasado hice por fin la charla en Codemotion.
He estado unos meses preparándola y creo que me he organizado bien, aunque me lo he tomado demasiado en serio. Las últimas semanas me agobié un poco, sobre todo después de ver algunos errores que hacía al presentar.
A mí yo del pasado (o del futuro que vuelva a leer esto o a ti si eres como yo) le diría que no pasa nada por hacerlo un poco rápido, tener coletillas o hacer la presentación con un tono un poco monótono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiencia en el evento tecnológico TheAntiEvent</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/experiencia-theantievent/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 19:26:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/experiencia-theantievent/</guid>
      <description>Jorge Aznar ha comentado esta mañana que va a hacer una retrospectiva de TheAntiEvent 2017 y que estaría bien que alguien nuevo hiciera una también, así que me uno a la iniciativa.
Antes de empezar os pongo en contexto: Ha sido el primer evento al que he ido fuera de Madrid, que es donde vivo. No conocía a casi nadie en persona y a los que conocía tampoco demasiado. Y soy una persona introvertida, así que lo de ir a un Open Space 2 días era un reto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparación del guión</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/preparacion-guion/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 15:26:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/preparacion-guion/</guid>
      <description>Este fin de semana tengo planeado escribir el guión de la charla que tengo pendiente, pero antes de eso quería hacer el curso Mindshift para sacar alguna idea más sobre el aprendizaje, ya que el curso anterior Learning How to Learn me resultó muy útil.
Una de las secciones del curso explicaba el cómo se hace el curso y en particular me gustó cómo hacían el guión:
Ahora intentaré hacer algo similar con el guión de la charla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparación de la presentación</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/preparacion-presentacion/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:26:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/preparacion-presentacion/</guid>
      <description>El fin de semana empecé a pensar en el guión para la charla que tengo que hacer en Tech Shessions para Septiembre.
Empecé el proceso leyendo el artículo Cómo preparar y estructurar una presentación y me puse a realizar los 3 pasos que cuenta el artículo:
 Primer paso: Responder a las siguientes preguntas:
 ¿Quién es tu audiencia?
 ¿Qué quieres que hagan?
 ¿Por qué importa lo que explicarás?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practica y publica lo que aprendes</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/practica-publica-aprende/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 11:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/practica-publica-aprende/</guid>
      <description>En el sector del desarrollo de software salen cada día nuevas tecnologías que queremos o necesitamos aprender. Hacemos cursos o tutoriales para ir aprendiéndolas pero si no las practicamos lo suficiente no asentamos los conceptos. Además en mi caso me gustaría poder consultar esos ejemplos que voy haciendo y ver tanto cómo lo hice, el código y el resultado (la página/aplicación web).
En estos últimos meses estoy explorando más GitHub para consultar otros casos de uso de GitHub Pages y veo que mucha gente crea repositorios para alojar el código que desarrolla en cursos que hace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recopilación casos de uso GitHub Pages</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/recopilacion-casos-uso/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 11:38:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/recopilacion-casos-uso/</guid>
      <description>Estoy recopilando los distintos casos de uso de GitHub Pages que voy probando en el repositorio github-pages. También estoy incluyendo otros casos de uso interesantes que voy encontrando mientras hago el proyecto.
Realizaré también una presentación con WebSlides para explicar los conceptos de una forma más gráfica, para que se entiendan mejor.
Si se te ocurren otros casos de uso interesantes, me puedes contactar por twitter a @cristinafsanz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear blog con Hugo y publicarlo en Github pages</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/crear-blog-github-pages/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 16:26:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/crear-blog-github-pages/</guid>
      <description>Además de publicar una presentación, también podemos crear un blog y publicarlo con GitHub Pages.
Existen muchos generadores estáticos que podemos usar para crear un blog, pero he elegido el generador Hugo. ¿Por qué? ¿por rapidez? ¿facilidad de uso? ¿porque se llama igual que la película que homenajea a Georges Méliès?
Por si no lo sabes, estoy haciendo una serie de proyectos que mezclen GitHub Pages, desarrollo Front-end y Georges Méliès, así que sí, he elegido Hugo para incluir la temática de Georges Méliès en este proyecto :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El por qué de este proyecto</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/origen-proyecto/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 16:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/origen-proyecto/</guid>
      <description>Hace unos meses di mi primera charla en 2 conferencias de Madrid, se llamaba Trucos fantásticos y dónde encontrarlos. En ella mezclé la magia de Harry Potter con el desarrollo front-end y di una serie de trucos sobre cómo ir aprendiendo. El último de ellos era practicar lo que aprendes y hablé sobre CodePen para publicar experimentos pequeños y GitHub Pages para publicar experimentos más grandes, como páginas web completas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>