<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog proyecto Méliès</title>
    <link>https://melies-hugo.js.org/</link>
    <description>Recent content on Blog proyecto Méliès</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Cristina Fernández | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥ | &lt;a href=&#34;https://js.org&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;JS.ORG | JavaScript Community&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://logo.js.org/dark_tiny.png&#34; width=&#34;55&#34; alt=&#34;JS.ORG Logo&#34;&gt;&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Aug 2017 11:52:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://melies-hugo.js.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Practica y publica lo que aprendes</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/practica-publica-aprende/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 11:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/practica-publica-aprende/</guid>
      <description>En el sector del desarrollo de software salen cada día nuevas tecnologías que queremos o necesitamos aprender. Hacemos cursos o tutoriales para ir aprendiéndolas pero si no las practicamos lo suficiente no asentamos los conceptos. Además en mi caso me gustaría poder consultar esos ejemplos que voy haciendo y ver tanto cómo lo hice, el código y el resultado (la página/aplicación web).
En estos últimos meses estoy explorando más GitHub para consultar otros casos de uso de GitHub Pages y veo que mucha gente crea repositorios para alojar el código que desarrolla en cursos que hace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recopilación casos de uso GitHub Pages</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/recopilacion-casos-uso/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 11:38:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/recopilacion-casos-uso/</guid>
      <description>Estoy recopilando los distintos casos de uso de GitHub Pages que voy probando en el repositorio github-pages. También estoy incluyendo otros casos de uso interesantes que voy encontrando mientras hago el proyecto.
Realizaré también una presentación con WebSlides para explicar los conceptos de una forma más gráfica, para que se entiendan mejor.
Si se te ocurren otros casos de uso interesantes, me puedes contactar por twitter a @cristinafsanz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear blog con Hugo y publicarlo en Github pages</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/crear-blog-github-pages/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 16:26:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/crear-blog-github-pages/</guid>
      <description>Además de publicar una presentación, también podemos crear un blog y publicarlo con GitHub Pages.
Existen muchos generadores estáticos que podemos usar para crear un blog, pero he elegido el generador Hugo. ¿Por qué? ¿por rapidez? ¿facilidad de uso? ¿porque se llama igual que la película que homenajea a Georges Méliès?
Por si no lo sabes, estoy haciendo una serie de proyectos que mezclen GitHub Pages, desarrollo Front-end y Georges Méliès, así que sí, he elegido Hugo para incluir la temática de Georges Méliès en este proyecto :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El por qué de este proyecto</title>
      <link>https://melies-hugo.js.org/post/origen-proyecto/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 16:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://melies-hugo.js.org/post/origen-proyecto/</guid>
      <description>Hace unos meses di mi primera charla en 2 conferencias de Madrid, se llamaba Trucos fantásticos y dónde encontrarlos. En ella mezclé la magia de Harry Potter con el desarrollo front-end y di una serie de trucos sobre cómo ir aprendiendo. El último de ellos era practicar lo que aprendes y hablé sobre CodePen para publicar experimentos pequeños y GitHub Pages para publicar experimentos más grandes, como páginas web completas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>